<resources>
    <string name="app_name">Jalajah</string>

    <string name="text1">
        Danau Maninjau ini merupakan sebuah danau yang terbentuk akibat erupsi vulkanik dari Gunung Sitinjau sekitar 52.000 tahun yang lalu.

        Kaldera (wajan) yang terbentuk dari erupsi tersebut berkembang menjadi danau. Kaldera adalah hasil dari vulkanik yang terbentuk akibat jatuhnya tanah setelah letusan vulkanik.
        Menurut legenda yang beredar di kalangan masyarakat Minangkabau, Danau Maninjau erat kaitannya dengan kisah "Bujang Sembilan" yang mengisahkan tentang 10 saudara kakak beradik yang terdiri dari sembilan orang bujang atau laki-laki dan seorang gadis.

        Danau Maninjau ini juga menjadi sumber bagi sungai di sekitarnya, yaitu Sungai Batang Sri Antokan. Di sekitaran danau ini terdapat bukit yang cukup tinggi, yaitu Puncak Lawang. Wisata Puncak Lawang pun juga tak kalah menarik dengan Danau Maninjau.

        Daya tarik dari Danau Maninjau terletak pada keindahan pemandangan alamnya yang bisa dilihat dari kejauhan. Bagi para pecinta fotografi, keindahan Danau Maninjau dapat dijadikan sebagai spot foto yang tidak boleh dilewatkan ketika berkunjung ke Sumatera Barat.

        Spot terbaik untuk melihat dan memandangi Danau Maninjau terdapat di tengah kawasan yang disebut dengan kelok 44, yaitu sekitar kelok 23 hingga kelok 30. Di area inilah pemandangan bentangan Danau Maninjau yang dihiasi hamparan sawah yang subur terlihat sangat indah.

    </string>

    <string name="text2">
        Daya tarik Pantai Air Manis terletak pada pasirnya yang memiliki warna coklat keputihan di sepanjang bibir pantai yang landai.
        Daya tarik lainnya adalah terdapat patung Malin Kundang yang terkenal di masyarakat. Prasasti ini berwujud puing kapal dan jasad Malin Kundang yang telah berubah menjadi batu.
        Di sini para wisatawan dapat melihat secara langsung dan jelas batu Malin Kundang yang terkenal itu. Konon kabarnya, saat air dari ombak menghempas batu tersebut, akan terdengar seperti suara rintihan tangis.
        Tidak jauh dari posisi pantai, terdapat sebuah pulau yang cukup menarik perhatian para pengunjung. Pulau tersebut adalah Pulau Pisang Kecil.
        Fasilitas lainnya adalah tempat parkir, kamar mandi yang bersih, mushola dan payung atap pantai. Untuk Anda yang ingin membeli oleh-oleh, Anda dapat membelinya di sekitar daerah pantai karena banyak penjaja souvenir yang berjualan kerajinan hasil laut.
    </string>

    <string name="text3">
        Museum Adityawarman adalah museum budaya Sumatra Barat yang terletak di Kota Padang.Museum ini diresmikan pada 16 Maret 1977 mengambil nama besar salah seorang raja Malayapura pada abad ke-14, Adityawarman yang sezaman dengan Kerajaan Majapahit. Museum ini memiliki julukan Taman Mini ala Sumatra Barat.
        Sebagai museum budaya, Museum Adityawarman menyimpan dan melestarikan benda-benda bersejarah, seperti cagar budaya Minangkabau dan sekitarnya beserta beberapa cagar budaya nasional. Salah satu di antaranya adalah bangunan yang berarsitektur Minang, bernama Rumah Bagonjong atau Baanjuang.
        Koleksi utama yang terdapat di Museum Adityawarman dikelompokkan ke dalam sepuluh macam jenis koleksi, meliputi geologika/geografika, biologika, etnografika, arkeologika, historika, numismatika/heraldika, filolo¬gika, keramologika, seni rupa, dan teknalogika. Koleksi lain yang dimiliki oleh museum ini adalah benda purbakala peninggalan Kerajaan Dharmasraya, yaitu berupa duplikat patung Bhairawa dan patung Amoghapasa.
    </string>

    <string name="text4">
        Istano Basa yang berdiri sekarang sebenarnya adalah replika dari yang asli. Istano Basa yang asli terletak di atas bukit Batu Patah dan dibakar habis pada tahun 1804 saat terjadi Perang Padri. Istana baru didirikan kembali tetapi terbakar lagi pada tahun 1966.
        Istana Pagaruyung pada mulanya dibangun di Bukit Batu Patah dan terbakar saat terjadi Perang Padri pada tahun 1804. Istana baru sempat dibangun kembali, tetapi terbakar pada tahun 1966.
        Istana baru dibangun lagi pada tahun 1976. Meski demikian, gagasan pembangunan kembali Istana Pagaruyung sudah dicetuskan pada tahun 1968 oleh Gubernur Sumatra Barat Harun Zain. Harun Zain merasa diperlukannya warisan yang bisa mempersatukan orang Minang setelah peristiwa Pemerintahan Revolusioner Republik Indonesia (PRRI).
        Pada tanggal 1 November 1975, disepakatilah sebuah perjanjian pendirian bangunan replika Istana Pagaruyung. Istana ini tidak dibangun pada situs aslinya tetapi berpindah lebih selatan dari situs aslinya. Pembangunan dimulai pada 27 Desember 1976 dengan upacara penamanam tonggak tuo dan baru selesai secara keseluruhan pada tahun 1985.
        Istana Pagaruyung dimaksudkan untuk menjadi ikon Sumatra Barat. Setelah selesai dibangun, istana menjadi dikenal publik sebagai tempat kunjungan wisata dan museum.
    </string>

    <string name="text5">
        Bagi kamu yang suka dengan makanan khas Sumatera Barat, Rumah Makan Lamun Ombak wajib kamu kunjungi. Rumah Makan ini menyediakan makanan khas Sumatera Barat. Makanan khas tersebut adalah Rendang, Gulai, dan lain sebagainya.
        Yang unik dari Rumah Makan ini adalah, cara memasaknya yang masih tradisional. Dengan memasak menggunakan kayu bakar, cita rasa makanan di rumah makan ini jadi berbeda. Karena dengan cara memasak yang unik, Rumah Makan Lamun Ombak menjadi populer di Sumatera Barat.
        Saat berlibur ke Sumatera Barat, jangan lupa berkunjung ke Rumah Makan Lamun Ombak. Dengan harga yang terjangkau , kamu dapat merasakan makanan khas Sumatera Barat. Sambil menyantap makanan, kamu juga bisa melepas penat di rumah makan ini.
    </string>

    <string name="text6">
        Selanjutnya ada Rumah Makan Soto Garuda yang wajib kamu kunjungi. Terletak di Kota Padang, rumah makan ini menyajikan Soto Padang yang rasanya lezat. Soto ini ditambah toping paru sapi, juga kerupuk merah agar tambah nikmat.
        Harga Soto Padang di rumah makan ini cukup terjangkau. Dibanderol dengan harga `Rp25.000,00 , kamu akan merasakan nikmatnya Soto Padang ini. Selain Soto Padang, ada juga Gado Gado yang dijajakan di rumah makan ini.
        Setelah lelah berkeliling Kota Padang, jangan lupa berkunjung ke Rumah Makan Soto Garuda. Olahan Soto yang berbeda dari yang lainnya, membuat kamu menjadi ketagihan. Kamu juga akan terus menambah porsi oto Padang ini.
    </string>

    <string name="text7">
        Tempat wisata religi di Sumatera Barat yang wajib dikunjungi adalah Masjid Raya Sumatera Barat. Masjid ini arsitekturnya berbeda dengan masjid lainnya karena memiliki gaya bangunan unik. Tempat ibadah yang berada di kota Padang tersebut didesain dengan gaya Minangkabau modern. Selain itu, bangunan masjid juga sangat megah dan tahan gempa hingga 10 SR. Untuk melihat keindahan dan keunikan Masjid Raya Sumatera Barat anda tak perlu membayar HTM. Anda hanya diminta untuk mengisi kotak infaq seikhlasnya saja.
    </string>

    <string name="text8">
        Wisata religi yang tak kalah menariknya untuk dikunjungi adalah miniature Mekkah. Tempat tersebut berada di Lubuk Minturun, Kecamatan Koto Tengah, Padang. Miniatur Mekkah sendiri biasanya digunakan untuk manasik haji dan untuk beribadah. Yang menjadikan tempat tersebut luar biasa karena memiliki pemandangan alam yang asri. Di sekitar tempat wisata religi tersebut terdapat pemandangan hijau perbukitan dan hawanya juga sangat sejuk. Pengunjung pun hanya akan dikenakan biaya tiket masuk seikhlasnya saja.
    </string>
</resources>